---
title: 关于作者
description: 作者槐序，00后，在乐观理性与抑郁现实摇摆
---

<img
  src="/static/favicons/avatar.png"
  alt="Avatar"
  width="100"
  height="100"
  className="rounded-full max-w-md mx-auto shadow drop-shadow"
></img>

<p className="text-center font-semibold py-2">自我批判和反叛思考</p>

## 最初

斜杠Slash是我无法摆脱的特征，这也是为何建此站的缘故，我不希望有人看到我的个人网站误认为我是一名不靠谱的金融从业人士，尽管它确实存在这样的可能性，言语间轻则称“市场总是错的”，重则末日预言（可恨的FUD），透露的是风险不确定性和社会分裂，隐喻是全球化失控、后政治、后真相、怀疑论...这些在现实中不受待见的论点，将与现实身份分割记录在此。

## 历程

一开始写博客大部分源于我对现代化的失望和对现有秩序的怀疑，在[《初心：博客不是过时的媒介》](/blog/blogging-is-not-an-obsolete-medium)提到信息传播媒介的问题，我太需要一个没有社交功能的平台来写作，可能有的人会问怎么会有把自己封闭起来；因为我深知社交媒体的危害，我在大学期间，大部分人们精力浪费在一些和他们无关紧要的事情上，我不认为必须以功利主义或道德的标准必须评判，但我认为他们失去他们最重要的时间，而这个年龄的我们对应的机会成本是无限大的，失去了活在当下的机会，就像是非常不情愿地在校园生活，最终却是为了一纸文凭又匆匆离去；回到媒介的问题上，内容创作工具最后难免向社交方面进行商业化，我不希望被一个逻辑回归算法来影响本来就有有限的注意力和精力，在信息传播过程中，人作为主体去搜索是重要的，而被动接受难免让人不联想起“电视机统治”。

我听过不少人对我批评，说我对生活的因素充满批判性的视角，我不容易被生活中简单的娱乐所满足，只觉得枯燥和无聊，从而被身边的人认为我“缺乏正能量”，难道在人群中迷失，成为当代消费主义、短视主义的一员获取多巴胺才是“幸福”。从有这种异常独立的观点开始，以往大部分无用的现实社交都断绝了，从人群中走向孤立，精简过后的业余生活只剩下读书、写作、运动、家庭聚会，生活平淡如水，在减少现代化中各种刺激源后，踏实的生活和自我满足，进而追求一些长期的目标实现。
